★Market Digest】連登紅人麵咪媽發文撐阿里巴巴，阿里巴巴股價就...

連登紅人麵咪媽於今年12月20日在連登討論區以「唉 咪x話我麵仔孤x寒啦 益埋你地班正股投資者啦 強烈推介三隻正股俾你地!!!!!!!!!!!!!!!」為題發文支持ATM（阿里巴巴、騰訊及美團），指出「股王阿里爸爸 250天線不破底 唔好問幾錢入好 瞇埋眼入就得」。

不過，阿里巴巴（9988）今日（24日）卻處於弱勢，一度大跌9％至226.2元，收報228.2元，跌8％，成交額159億元。

事緣中國市場監管總局近日根據舉報，依法對阿里巴巴實施「二選一」等涉嫌壟斷行為立案調查。消息令投資者拋售阿里巴巴股票。

說回麵咪媽的帖文，他亦留言「另一隻股王騰訊 唔好講250天線呀 100天線位都未破過 都係唔好問幾錢入好 瞇埋眼入就得」；「又係股王 美團 就咁睇好似穿哂三條天線位 但睇真D你就會覺得係假穿 依家呢個位入 一個字 sure win呀!!!!!!!!!!!!」

最後他亦補上：「呢三隻股王就當我媽咪哥送俾大家既聖誕禮物啦 merry christmas !!!!!!!!」

事實上，麵咪媽的「聖誕禮物」亦包括騰訊及美團。

製圖／文字：Market Digest

股壇至尊
燈神麵仔
燈爆股壇
莫敢不從
都督不出
誰與爭鋒

要問自己點解唔把握機會